
\beginsong
\songname{Nevidomá dívka}
\songautor{Karel Kryl}

\verse
[C]V zahradě [Dmi]za cihlovou [C]zídkou,[Dmi] { }
[C]popsanou v [Dmi]slavných výro[C]{}čích[Dmi], { }
[C]sedává [Dmi]na podzim [E]na trávě [Ami]před besídkou
[F]děvčátko s [G]páskou na o[E]{}čích. { }
\endverse

\verse
Pohádku o mluvícím ptáku
nechá si přečíst z notesu.
Pak pošle polibek po chmýří na bodláku
na vymyšlenou adresu.
\endverse

\refrain
Prosím Vás, [Ami]nechte ji, ach, [Dmi]nechte ji,
[Ami]tu nevidomou [G7]dívku.
[Dmi]Prosím Vás, [G7]nechte ji si [E]hrát,
[Dmi]vždyť možná hraje si [Ami]na slunce s nebesy,
[F]jež nikdy neuvidí, [G]ač ji bude [E]hřát. { }
\endrefrain

\verse
Pohádku o mluvícím ptáku
a o třech zlatých jabloních,
a taky o lásce, již v černých květech máku
přivezou jezdci na koních.
\endverse

\verse
Pohádku o kouzelném slůvku
jež vzbudí všechny zakleté,
pohádku o duze, jež spává na ostrůvku,
na kterém poklad najdete.
\endverse

\newpage

\verse
V zahradě za cihlovou zídkou,
popsanou v slavných výročích,
sedává na podzim na trávě před besídkou
děvčátko s páskou na očích.
\endverse

\verse
Rukama dotýká se květů
a neruší ji motýli,
jen trochu hraje si s řetízkem amuletu,
jen na chvíli.
\endverse
\endsong
